［突發］將軍澳要人聲討斬人事件

將軍澳要人呀屌

2138 將軍澳寶林新都城

將軍澳即時資訊tg channel:

。

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

Fight for freedom
Stand with Hong Kong

612 721 811

823/831 死線（未有共識）

821 元朗站靜坐

822 中學生集會

823 人鏈

824 觀塘/機場

825 荃葵青

831 中聯辦

9月三罷

不分和勇！

光復香港 時代革命

推

2144 頌明

推呀屌 冇人既 個個又話好嬲好嬲 去曬邊？

新都城定頌明
依加落車

fced?

2145 #將軍澳 #寶林 新都城2期

up

問緊D咩?

兩邊都有人
都要人

唔好逼保安，講左出來就入唔到罪
法律程序問題呀！

暫時網上流傳最多
無方法fc

ok

2146 #將軍澳
過百頌明苑街坊到管理處質詢。
#立場

幫推

2150 寶林

識睇 緊係睇立場

到左好耐 街坊唔會咁少掛 唔係嬲架咩！！

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Push

成件事會否太反智，黑警查黑警，等如叫黑社會查黑社會犯罪，嚴重質疑黑警會否盡力搜證，721，811，元朗斬人，北角斬人，荃灣斬人，將軍澳斬人，黑警包庇黑社會作亂已經鐵證如山，已經無庸置疑！香港黑警，目無法紀，任意妄為，建議解散警隊，還權於民！

明白

如果不幸遇上斬人案⋯

1.確認現場環境安全
2.指名一個人call白車
3.確保傷者有呼吸、心跳同清醒
4.處理刀傷
5.及早求醫

現場啲人可唔可以靜少少

警方哽咽：我哋以為病房冇CCTV

Pish

我搭緊車

牙JOE

呀joe

好奇想問點解要指明人叫白車，
唔可以自己叫？

今晚唔洗走了

想知點解要圍管理處

過哂頌明喇

Tko街坊好痴線

唔係業主可以去咩

釋放林祖舜

個女既口形問:
係咪禁錮我

啱啱拎咪講野個男人話自己係網上流傳兇手單位個業主，其實咁比人誤會搞到有人圍佢都幾無辜

佢好慘，大家都同佢講sorry

個西裝友仲係咁串今晚佢唔撚使走

串過馬撚
仲話人用螢光筆攻擊佢

怕太多人重覆call

科科

聽到現場講 要勁過黃埔果單

搭緊車過黎，想問下去屋苑定係狗屋好？
利申：係將軍澳果頭黎緊

唔好得罪將軍澳仔

將軍澳撚全力支持

係咪得立場有live 立場好lag

個女人戰鬥力好強

去咗就變業主

唔係業主/街坊去屋苑好似冇咩用咁

提左隻鬼?

聲援喇

最後係嘉明閣咩單位搜證？

頌明

我上fa時教話：
因為你處理緊傷者未必方便打電話
然後現場會好混亂，大家唔知有無人報咗警
所以會有教指一位市民去打就清晰d

圖呢

蘋果有

睇live見到有人起晒身圍左個 跟住又話冇事

受教了

起到條友住邊個單位未 ?

推
821元朗西鐵靜坐 823人鏈

有2108既業主叔叔落左黎講 話真係唔關佢單位事

完全體現香港人西客嘅精髓
不過今次西得好啱

有街坊話：你知唔知黃埔圍咗幾多個鐘呀

唔可以輸畀黃埔

條友而家縮撚走左 將軍澳街坊撐住啊 港島遠距離支持

2215 有粉紅衫人偷伯
大家小心

黃埔係咪七個鐘

斬人兇徒身份曝光疑是持牌導遊 一周前預告：我想打暴徒

「香港人正式宣佈勾結外國勢力」Eye For Hong Kong Campaign 強勢上線！

呢句好撚有威力

圍得勁過WP呀街坊們！

廣明巴 過唔過嚟好

2215 #將軍澳 頌明現場暫時由陳展俊嗌緊叫業主立案法團主席落黎交代

諗起也開心

好似唔止？！

過喇
咁近

十個鐘呀屌你

我想知條仆街就算入罪, 放番出嚟後會頂到幾多年

口德巴岩岩收工黎緊

咁近

黃埔紀錄好似係12個鐘

冇留意現場，有冇巴打現場？點解要圍管理處嘅

記者們小心，好擔心
今日班仆街又影人

過黎啦
我東港都過黎

黃埔 好好勁，加油

東港好近喎

唐明黎緊

大聲公條女堅料

打鼓嶺算唔算近

要保住樓價

有錢人
政治冷感區

睇個勢 屌到八個鐘

五大訴求缺一不可
不分化不割席不篤灰

禁港紙禁美金

#GlobeConnect

文宣連儂牆放映會傳單fb ig twitter連登youtube

文宣最重要

811 黑警惡行必須煲大
警黑合作，嘔打市民、記者
射爆女子眼球，造成失明、毀容
假扮示威者造成犯法行為及非法拘捕
無差別於地鐵站內發射催淚彈及近距離向示威者開槍

派傳單，放映會，連儂牆缺一不可
民意由始至終都係我哋最大後盾

721元朗恐襲
警黑合作
無人落charge
無警停職

政府保皇黨黑警黑社會合作

無忘721
記者請日日問

打鼓嶺

721
811

出左街冇追post
想問幾點鐘已經開左波
要破黃埔紀錄唔係咁易

都係香港境內 算近啦

太古街坊都唔得啦 黃埔個紀錄應該係保特level 要由佢地自己打破

柯耀林又走左過去既

原本班黑警冇諗住捉人 連查都廢事查

係將軍澳市民通宵撐住搵料 先逼到黑警要再搵料

原本今日都冇諗住搞 點知爆咗警狗醫院私刑單野

廢時再激起民憤, 先搵番個殺人犯番黎

新都城係圍狗屋？

Tko人加油

收工尼緊

將軍澳巴絲

帶風向？

fk落大雨

2232 議員陳展浚帶緊風向

帶乜9?我係蘋果動見到唔撚講得?

大家齊齊忍

純粹好奇問
莫生氣

全家

圍黎做咩？

要人呀， 去啦

聲討

係咪落雨散晒？

想問下圍頌明係因為啲咩
斬人條友又住係頌明
佢反屋企/離開住所 實q都唔會阻止/要佢登記
係圍唔係應該圍狗屋咩

2237 琴日嘉明樓個保安，依家係輝明樓

一個也沒散

清算保安同警察

圍黎都On

認同

對比現場知道

保安都圍，打份工姐人地

戇撚鳩
咁狗都係打份工姐，份糧厚D姐

警察都圍，打份工姐人地
林奠都圍，打份工姐人地

佢真係好鐘意呢件衫喎

你都on9 條藍衫友有血嗰看更都當冇問題

有冇嘉明樓人fact check尋晚係咪當值緊

呢條友平時見佢係D 座(冇認錯既話）
夜晚11點已經開始訓

清算狗都話合理
你反屋企你樓下保安都唔會要你登記啦 住係個度嫁嘛
話佢形跡可疑又係冇得講 佢都係入左 車立 先神情緊張

人地冇留意唔出奇吖

其實係咪想打個保安一身遮？交代啲咩，對唔住呀跪哂地咁係咪，跟住冇事？！

其實大家都知保安唔係負責捉賊

因為圍屌黑警狗屋可能會比佢打鳩

谷埋谷埋所以去搵看更發洩，恰鳩佢地唔識反抗

交左管理費就要做屌靶架啦係咪先，會唔會破黃埔紀錄

又係幾百個唐僧大戰一個大師兄

佢 大家萬事小心

保安有權check先得㗎！依家好多業主惡過鬼，成日呀又話咩姐業主又話投訴你又話剩邊到夠膽check？你唔好話check唔check啊，你連要個業主自己拍咭入門，都俾人屌啊

啲人出左

咁你去圍囉

吊你老母啦，保安負責咁多野既咩，人地流鼻血要查問？

第一 保安用嚟做咩先 得個擺字？ 我唔信成班人行嚟行去咁嘈佢唔好奇掛？一係瞓咗一係就唔做野 兩樣都抵炒啦 二嚟 我知係人都會驚 冇人叫你去制服個兇手 最簡單既守出入口都識掛 乜都唔做當自己係稻草人？

係狗無拉人
屌

呢單野本質好唔同

係住戶呀！
保安點撚樣唔比住戶入呀？

正路啦，我樓下個保安望下我都兇尻佢，有勿好迫人呢

佢啲家人呢

人地公司都話停職喇重話要交人，要個人出黎比全部人批鬥，諗唔明原來大家對保安既期望都好高

818 行完 係時候設下死線！係死線呀！

新都城既手足係去頌明定狗屋

有人當時問保安有無見到著藍色衫既人出入，保安答無呀

FC?

其實應該係要管理處回答一樣野
明明已經有人話斬人嘅仆街入咗大廈
1. 點解無係警員黎之前, call哂所有保安守住
2. 班警狗黎咗再走, 點解好似咩都唔關佢地事咁, 無去正式巡樓, 而係要街坊自發咁去巡樓?

問咗唔肯答

Fc問左21樓一户人，從來無見過佢

其實係咪香港普遍d保安都係咁撚hea

咁人地都話停職，如果認為佢都係共犯去報警啦你，依家叫交人係想點

係 我估呢單野 全港數埋都冇五個處理得會好

借位擺

FreeHKLive反送中綜合直播網

大家有興趣可以入去睇直播

呢個咪就係一個問題，點解個保安係冇辦法去check囉！你估嗰啲保鑣黎咩？

陳剪J唔係議員
只係又扮議員

唔係有人話去咗第座咩?

其實仲乜嘢要圍嘅？唔係拉咗人咩？會唔會話我地妨礙司法公正入唔到條仆街罪嫁？

有名你叫食蕉，浪費時間圍泥把咩，諗下824好過

食慣左屎呀？人係應該食飯ga!

你鍾意食屎唔代表大家都一樣冇要求

［投票］到底搞唔搞犬二代好？

明白哂
所以樓上話點解要圍個保安/ 經理
個原因就係呢到

呢兩點係佢地嘅職責, 唔好聽d講句, 都係有收錢, 要做野
呢兩樣野做都無做過, 同個路人一樣的話
點解仲要保安公司? 保安公司就係要有事就行出黎幫手處理呢類保安問題
眼見無做過, 所以先要有交代
而對方一直就唔係交代緊呢兩個問題

所以咪就話如果要個保安你孭咪好戇鳩喎

廢佬/半退休嘅人先會做

做保安根本就係貪佢夠hea 平時無咩究發生就覺得好平常 但一有起事上黎佢就要負責任架啦 只能怪佢自己唔好彩

難聽D講，係。

人神共憤

另外新都城出面個d
警狗拉咗人, 聲討唔到d咩
因間又俾人拉非法集結
留力下次出動 / 聲討街坊俾人扑頭仲未有報告 會比較好
聲討琴晚斬人, 警狗只會話已經拉咗人, 你仲想要交代咩
街坊俾人扑頭仲未有報告->理由更好

同感，而且我怕俾條友搵藉口打甩

老老實實好多公屋保安不嬲係傀儡來
揮揮手就會開門

新都城咩情況

恐襲
721 元朗（無差別； 打手：撐警鄉黑）
-沒有打手被起訴
-多名市民受傷送醫（約45傷1命危）
懶人包

林卓廷交代事件

車站內一名孕婦及其他市民受襲

車站內事發片段

立場記者受襲倒地

（片段太多，未能一一列出）

805
荃灣（受傷：黑衫、街坊； 打手：撐警福建幫）
-有片、有記者「壹傳媒」「香港01」..
-沒有打手被捕
-多名市民受傷
-最重傷者手腳被斬至見骨，頭部亦有傷

相關報導

[url] › article › 【...【反修例】荃灣藍白衣人持刀追斬示威者田北辰稱事前已通知警方有藍白衣人聚集 ...[/url]

北角 （黑衫； 打手：撐警福建幫）
-有片、有記者
-沒有打手被捕

事發片段

福建少女指證父親打人

811
荃灣 @綠楊（黑衫-四名first Aiders； 打手：未知）
-有片;求幫手認人
-沒有人被捕

事發片段

@二坡坊 - 黑衫+撐警福建幫
-有片、有記者
-沒有打手被捕
-其中有手足頭部被爆樽

814 葵芳（受傷黑衫； 打手：未知）
-暫未有片、相、人證
-沒有打手被捕

820 將軍澳 （受害：連儂牆佈置人士; 打手：有相）
-有事發經過片段
-3人受傷（其中1名女傷者手及背部中刀清醒-傷勢較重）
-涉事男子被捕

事發片段

【逆權運動●不斷更新】突襲將軍澳連儂牆 斬傷3男女 刀手羅湖出境被捕

【逆權運動】26歲《信報》女記者肺部中刀命危 醫護形容兇徒想攞命

我樓下個看更 晚晚12點左右就係度訓教

有冇人諗過條友跟本唔係住嗰到...

爆眼女子去咗邊

唔係有冇收錢啊有冇權呀！你為着一個嘅住戶年怕俾人屌㗎？

萬事小心

拉左人？

我諗一係即炒條保安
一係叫個保安出黎比班街坊當面屌一輪
否則應該平息唔到民憤

有人聲稱fc咗21樓住户未見過佢

咁嘅人工俾盡你都係請個稻草人

有拍卡, 只有登記咗嘅八達通卡先開到門
當時只有佢一個人, 亦只有佢有拍卡

情況有2
1: 佢係住客
2: 有同黨俾咗張卡佢入黎

呢兩樣野保安唔會答你, 因為有關私隠
但警狗可能會答你, 但答你嘅係真答案定假答案?
邊個知呀

老實講其實好多保安都係咁
見有卡係住客仲一路望住條友咩
嗌佢地交人叫個保安出黎講做乜

班手足次次話要人，但又唔諗下用途有幾大，On99比人拉非法集結摷埋之前d集會証據，到時真係On79了

如果咁就炒得，應該全香港冇夜更保安正一傻仔

多謝，好驚有滅聲清況

正解做又三十六，唔做又三十六，我愛最低工資

可以抗議點解popo查得咁hea
今日拉個人係入境個陣拉，唔合理

家人未再update

咁又嬲。。。好易香

拉咗唔係落charge 我估未必落charge

屌 又係佢。。。

管理處講左條仆街係住客

同埋俾個消息你地，頌明苑呢間野好低人工

黑衫戴證位女仔邊個黎，記者？

每個人都好似你咁諗, 社會就真係會退步啦
你自己諗下, 宜家係保安公式收咗一大筆錢
但佢出一個好低嘅價格去請保安, 所以只能夠請呢d廢老做

試諗下, 如果你宜家唔屌, 就永遠都係廢老做保安, 有事上黎
佢係唔會幫你嘅

但屌得個保安公司, 又或者係換一間保安公司
同一個價錢, 請到一班有質素嘅
地方保安咪會提升咗lo

同時間你亦都要諗一諗
又係一個商家佬壓榨金錢, 而做出黎嘅壞事
點解仲要大條道理支持佢?

佢唔係話: 係個到嘅"人" 但無講係住客咩?
好撚on9咁暗示 hahaha
真仆街

fc 唔到，住戶第一手資料
今日問咗另一座其中一個保安阿姐
證實咗係住客黎
佢尋晚凌晨 1 點零鐘當更
2 點幾有狗入黎問佢有冇見可疑人

鬧緊邊個

加油！

［每晚十點］窗邊大嗌 啊！！！！！！約定你

唔係支持佢，想解決依個問題係應該圍個保安公司，但係依家個現場係大部份人都想交番個保安出黎批鬥

咁我仲未放心，黑狗會以搞人屋企人威脅

狗屋車場3隻白衫狗

其實真係想知
點解要圍

不過又唔想勞煩佢屋企人

2253 #市民報料 厚德街市對出馬路

其實圍咩？ 而家捉果個係真兇？

依家係圍緊邊個

push

其實實q真係唔多關事喎，公屋夜更人工得個少少，分分鐘住劏房。佢地唔會上連登，未必知發生咩事，無謂逼人太甚。

將心比己啦 萬一件事係你屋企發生 你會點？難聽啲講句條友好彩斬完三個就翻屋企姐 萬一佢繼續斬呢？你看更唔保障咁我俾錢嚟做咩？香港看更一直hea唔代表看更就可以hea㗎大佬
我認同圍佢冇乜用 但係至少近排風頭火勢班看更會冇咁hea掛 如果咁唔好彩有下次既起碼班看更都唔會坐定定啦

圍保安有撚用咩
佢講知又屌唔知又屌架啦
無證據亦無權威你可以聲討乜
換人換管理處？

停職果個保安係屋苑保安？
另外有睇閉路保安? 同一個人黎？

保安公司係由業主立案法團請
真係可以換咗間保安公司的
所以真係可以屌佢
因為真金白銀請佢地番黎
注意番...

有冇街坊可以講下想佢地交代D咩?

好燥 其實圍呢個唔會答到啲乜

612 721 811

但頌明法團主席冇出黎呢

點解要遮？

不如大家一人一信
DQ佢個導遊牌

呢間保安公司D PR 真係要寫入教科書

太古發生咩事

交代MTR

對住班人真係會癲

仲要唔要人？

邊個呀joe

想要高d 質素的保安員 加管理費囉

牙joe出嚟未

保安公司啲人話自己答唔到任何嘢
得牙joe先答到

居民想知保安有無失職，要個交代，從來無人話過佢係共犯

後尾個女嘅唔知漏口定點
直接認係住喺到 拍到卡

你都痴線，你條命高貴d呀？保安唔係人黎架，個癲佬唔會斬佢嘅，佢有d咩裝備可以制服到個疑犯呀？用下腦啦

多謝你，屌得好。你俾幾錢出黎呀？

乜鳩野PR

可以報警

屌你，終於肯搵阿Joe

你都痴撚線 我係上面咪講撚咗係人都會驚 冇人叫你去制服 叫你睇住條友去邊咋 追post先屌啦

編號：#C126（補充資料）
姓名：洪震
出生日期：1969年2月22日
職業 / 身份：識日文，曾經做過日本團導遊，後來撈唔掂轉左行做大陸團
電話號碼：61727121/新電話60567966
伴侶：已婚
仔女：有1仔，約7-8歲
行徑：本身為強國人，講野有口音，爛賭，賭波賭馬賭啤樣樣都岩

你阿爸斬人
阿仔覺得阿爸威唔威啊?

李柱康Joe
頌明管理個head

個呀叔咩事？

助理董事

依次有d清醒既人好d
有時群眾真係有唔受控
比人講左先啦

有對講機 唔識call 增援？

啱啱先睇live
果阿叔解係咩事

我都想知

老婆似蝗

個阿Joe 係典型A字膊

有人暈咗？

太古咩事

係香港你俾十倍一百倍都係同一班人做 跟本成倍香港既生態就係肥上瘦下

每個人都知個保安有失職 管理公司都話有做得唔岩跟住話鄭重道歉，但係現場啲人係都要話叫番個保安出黎，其實每個人都知道自己既屋宛保安質素係點，想佢地每個都可以處理依啲事件無100分都要有80分既話就一早開會同管理公司傾，唔係當依家出事先一班人出黎想圍一個保安要批鬥

太古咩樹

條女把聲煩到

黑衫個女幾靚

李柱康係咪管理處大佬？

對

應該就係，associate director

逼死個管理處都無用傢啦

一人一信
DQ佢個導遊牌

職員交代左之後而家無人再叫保安出黎啦

屌到變感冒童啦

經理仔話唔到事答唔到問題
個呀joe又笠水唔肯現身

李柱康

個阿joe幾撚串

溝通過？

串撚到

管理公司拒絕回應管理問題

岩岩完KT 發報會！

TKO人

仲要唔要人？

琴晚搵條友個陣 問看更有冇睇到藍衫入嚟
佢訓咗睇唔到 返工訓教有冇事都要清算啦下話下次有咩事又訓咗 咁我請你返嚟做咩?

咁撚串既件joe

集體唔交管理費

囡囡頭腦清晰

物管業紅底，俾人圍抵撚死

我估就散水唔好入

第二日先

我都散咗

睇live

講野有point又幾靚

交代點解琴日問佢有冇藍衫嘅人入嚟話冇

仲要唔要人？
都係TKO隔2 條村

玩到補水辭職

有問題出現反而屌點解個問題要出現
我都唔知答你咩好
奴性太重, 溝通唔到

郭小姐好慘
要自補兩個月代通知金

你地夾返幫佢啦
佢都慘無左份工

仲要張飛咁自入自出 冇保安之境

屌你老母原來一直係度 企係後邊食花生

咪撚痴線啦班友

圍個看更有閪用咩 用下腦得唔得

佢只係顧問

佢話啱啱到

置邦物業管理有限公司

業主立案法團集體辭職? 咩玩法

cap水集團cap完咪走囉

新都城管理費 2000蚊一個月
一層有8個單位
一座有大約3x層, 當佢35層啦, 我唔記得咗
有12座左右

around 收672萬一個月
當保安1個月20000蚊
都請到336個
你覺得一個月入面, 真係需要336個保安?

ps 新都城保安13k~15k一個月

我意思係, 食水深係一個問題
你話到到都係咁架啦
我答你, 如果到到都係咁, 就唔去改變, 選擇硬食的話
社會係唔會進步

會唔會係你太撚理想化？

你返工又係咪每分每秒撻著摩打做野？

有口話人冇口話自己 傻鳩

管理費剩係保安人工咩

似呀 北姑樣
深圳做按摩果類咁

老老豆豆 2條友自己唔走都 一定會炒嫁喇 男既應該慘d 似仔細老婆嫩既

823人鏈！！！823人鏈！！！823人鏈！！！823人鏈！！！

條友真係唔識架喎

一定炒硬
咁樣直接call老細
即係你搞唔掂,搞唔店=炒

唔圍看更圍邊個????唔圍佢第日又可以繼續蛇王?

冇人工，唔撈咪唔撈

會唔會係你太低要求?
我返工唔做嘢都唔會疏忽職守 間鋪有人入嚟都唔知
你平時都係啲人咁嘅人?

我睇個阿joe聽晚都唔會到

你老母，管理費淨係請保安維修清潔保養唔洗錢

俾呢班人上啦, 睇佢地做得有幾好

班業主平時乜都唔理，會又唔開，次次一出事就問點解會咁，點解唔公開，班法團去左邊

推到導遊公司/旅行社執笠

重申七一宣言，設立死線，立即實行雙普選

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

業主自行拍卡返屋企有咩問題，佢入黎之前做過D咩個保安點知

要個當值保安解釋真相囉
有人斬完人走入嚟 然後換衫又走返出去
而個保安乜都唔知？

咁住喺度嘅咪好撚危險
殺人犯都就嚟 自入自出

其實可以點
唔接受 佢地都做唔到野
認真問

條友真係痴撚線，紙上談兵

佢入黎之前做過D咩個保安點知

太和的傻頭

邊個出糧俾你公司
邊個先係老闆.
慘乜撚野，俾人斬個3位手足咁係乜野

個個係周賢明區議員黎?
佢廢嫁喎
走過黎都唔知做咩

條友做架兩 俾人屌完就扮晒野 咩叫無左我唔成事

唔講維護清潔保養幾錢 我比錢請得你返嚟就要做嘢啦 你而家疏忽職守就要負責啦 理得你人工幾錢

我睇新聞係有人吊住佢尾 有問過個保安
保安話冇藍色嘅人走咗入大廈

而凌晨三四點有幾多人會出大廈啫
個犯都係輕鬆就咁行出去

唔係知唔知佢殺人嘅問題 住戶開有冇藍衫入過嚟 佢話冇????即係你個陣做緊咩 連藍衫入咗嚟都唔知?搵你返嚟就係守門口 你守唔到緊係要負責啦

冇人要保安問佢之前做過咩 連咩人入嚟都唔知?

真心唔係好明 保安做錯啲咩？
案發地點好似唔係屋苑入面？好想知得清楚啲 求解答

根本要係應該要管理公司交代件事 冇理由搵保安 個經理個上司講明唔俾答 叫個經理搵上司搵到為止囉 係咁嘈個郭小姐同經理有咩用

岩呀

俾個機會你, 計下條數回應一下
收緊672萬一個月
當你一個月, 一個座頭3個保安 早午晚3間, 1.5倍人手做buffer
12個座頭姐係要total 54個人
我當都要一個座頭3個清潔 . 早午晚3間, 1.5倍人手做buffer
姐係total double 54*2 = 108
一個月108個人啦

岩先計緊1個月20000蚊咁高人工
108*20000= 216萬

當樓宇維修要一個月200萬天價
落袋有200萬一個月

宜家保安有20000人工咁多? 清潔呀姐又有咁多?
樓下座頭先講緊1日兩更, 都計多咗

你講咁多野, 你又講下你計緊d乜鳩出黎?
計啦

咁咪嘈緊個上司出嚟囉
你估班人淨係想嘈嗰兩個人

算係咁啦
明知過黎比人屌
都係幫手兩邊好來好去
只不過手足唔接受佢既提議

如果我係到，我自己會接受，
因為班友你圍到聽朝都只會答唔到你
保安既廢唔係第一日知

個保安錯在係個座大廈做保安

邊個係呀Joe?

周賢明真係太守舊嘅泛民，仲係用以前個套做區佬

都話看更連藍衫入咗去都唔知 有人問佢有冇藍衫入去 話冇

保安公司高層

咁不如話錯在大廈有保安呢個職位啦

果個議員無派都選到
果個區無人爭咩

個保安如果無偷懶
佢果刻答有見到
即刻睇cctv,知道佢住邊層,咁咪可以早啲拉到條友

區議會係好多白區㗎啦你都可以搵區落區

叫乜撚野 啲MK仔好嘈

笑左-

thx

岩岩我都有嗌，睇唔到野做咩保安

前幾年冇人同佢爭
今年多左件工聯會既女仔黎爭
最近幾個月開始派糉派野

依家係有片／相影到藍衫入去？sorry將軍澳單嘢跟得唔貼

PUSH

出

重要係唔知個呀joe聽日係咪真係會黎

有呀 tko個tg gp錄咗條友入大堂到搭係21樓出條片 擺咗上去

岩岩先開直播
請問呀 joe身份係??

假如有一日有個貼緊牆既手足(y)見到有人（x)撕緊，手足打到(x)留哂血，跟住(y)番屋企，（x)報警，跟住好多警察去到(y）屋企樓下，你地會期望留下個保安會助止警察上樓定係保安話乜都睇唔到。

以上問題無關今次斬人事件，只係想知道依家究竟有幾多人會真係分到咩係岩咩係錯

管理處高層

係呀連咩人入咗大堂都唔知 蛇王都係正常

將軍澳真係好撚廢

當區失蹤區議員凌文海

保安直頭話見唔到藍色衫既人呀

On9 有樣睇, 意圖謀殺坐幾耐

某d追究問題

1. 點解無係警員黎之前, call哂所有保安守住大廈出入口
2. 講緊有個斬人嘅人入咗自己大廈, 點解班管理員好似咩都唔關佢地事咁, 無去正式巡樓, 而係要街坊自發組隊咁去巡樓, 保安無做保安應有嘅工作同責任
3. 管理員當值期間訓覺係犯法, 如果藍衫入去個陣佢訓咗覺, 係犯咗法
管理公司話當時管理員無訓覺, 但有街坊話佢當值11點鐘就會訓

3樣都無回應

其實我地期望看更唔好偷懶 望實門口有咩人入 而唔係咩人入咗都唔知 到時有人入去爆格 佢睇漏眼放咗人入去都關唔佢事?

佢可以話唔知，但話冇就仆晒街

良知....

姐係有無收錢？

重點係凌晨兩點鐘有咩人入都唔多望兩眼咁死得啦

我係真心想知上面個問題你地心入面既答案，同埋個問題打錯左應該問期望保安阻止警察上樓定係由得警察上樓

理性d睇
依兩個都係企出黎做醜人
幫阿joe條撚屌擋子彈

為難佢地又唔太好
但唔咁做啖氣又落唔到

個曾議員出發點好，但係依家民憤咁重，唔會接受依d 方案了

最後大家又係企到3 4點，聽日8－10又黎過

次次都係咁

現場搵人買飯同拎鄧仔俾兩個職員啦
廢撚事又說三道四

將軍澳同太古站一樣
D細出來頂+OT

關良知咩事

真心 比佢地坐下，食個飯同飲下野先
feel到真係盡左力
唔比佢地走，都好好對佢

可以考慮組織去多D 海港城。 新城市， TM 市中心 果d 大型商場行下街。 一齊行下街，甘先會令商界發聲。

個乜尻顧問定議員, 好撚串

TKO保安公司個office 係太古
可以connected

將軍澳民生關注組扯緊貓尾

dllm 個濕鳩joe搵前線擋彈，
btw 挑戰黃埔女武神打通宵副本。

睇tvb話圍屋苑係因為保安無阻止疑犯進入屋苑，但想問個疑犯斬完人返屋企，個保安鬼知果個人返屋企前做過咩? 點解因為咁而圍佢，你覺得合理?

爬文啦
因為有人問佢有冇一個藍色衫嘅人入咗去
保安話冇

Good question

答錯左咁個問題響邊? 依家有閉路電視，清楚見到有個藍色衫人搭lift

唔知點解覺得佢同個仆街應該係識

你講乜鳩呀

同時間差佬因為佢呢個口供, 無上去搵人, 查証, 搵証物直接收隊
當時係仲未知, 斬人條友離開咗大廈未
姐係條友可以係大廈入面大開殺界
保安公司無幫手上樓搵
而係居民自發上去巡樓

因為個犯係著藍衫，有人事發後問保安有無見過有人著藍衫番入樓入面，佢答無。所以啲人想圍個保安。
成件事問個保安有無失職，我肯定會話有，但係事後係想要圍個保安定係要圍管理公司傾個解決問題方法。

即使保安答無見過，但閉路電視見到有，咁點解要圍個保安? 個保安睇完cctv都堅持無見過藍色衫?

一黎俾錯口供
二黎無幫過手去巡樓

所以咪叫管理公司講清楚當時發生咩事，當時保安做緊咩點解會睇唔到

將軍澳嘅時區係唔係真係UTC+8
次次都可以都係咁夜上次圍狗屋又係咁又係2-3點先完

1 就抵屌既
唔知就唔知 無就無 兩回事

但2 就無得講啦
巡樓講更，佢守緊門口，無理由自己去巡樓既

而家無圍保安呀，係叫緊管理公司出黎呀

核爆都唔割呢句答左你

唔係喎 而家我地淨係要求佢唔好偷懶 睇到門口有邊個入喎 同埋你個問題會發生咩?而家啲撕紙狗打人 都冇比人打喎

保障住客私隱

有關於第2點
講緊係保安公司無派人上樓巡
唔係屌個保安無上去
當然如果保安公司之後解說係有派人上去(個個保安)
但佢無上就另計啦

其實無咩好交代，你地都係想個保安俾人炒啫
根本1點幾鐘，個保安都要訓覺架啦，咁佢失職，都唔使成班人又出議員圍，你阻到d住戶

同埋認清個問題
與其屌依個乜野曾議員唔係依區出黎幫口唔知乜事
不如屌當區個個唔撚出現

個保安係斬完人街坊落自己樓下問看更有冇睇到藍衫人入嚟 保安話冇 cctv係之後嘅事

咪撚衝出黎柒

公用地方水電唔洗錢，電梯保養 園藝唔柒要錢？

唔係嗰行咪撚扮識，柒到唔撚敢睇

下.......
宜家斬人喎，其實都唔係想個保安被人炒
係想問返管理公司會有啲咩野事後措施，加強保衛

問保安當時做緊咩喎，關住客私隱咩事？

夜更訓咩教
唔好玩
錯就有錯架啦 依家居民係屌緊
依間公司無即時處理，例如叫人巡樓搵刀手
或者即時公佈資料以後點處理依d事情

我都話我想知上面個問題係我自己想知既野，同依件事係無關，全部都係假設出黎同埋係想問其他人心入面係期望係點

好一句冇咩好交代 呢位先生你可以出返去啦

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE

但你地成班人咁樣圍，俾人見到咪肉酸囉，一班人逼保安公司炒個保安，使唔使咁多人啊?

唔啱聽咪冇良知，要歸邊！

疏忽職守唔炒得?保安訓覺?夜更訓教?阻到住戶唔駛要保安公司交代?下次訓訓下教又因為保安睇漏眼 放咗個殺人犯上嚟殺人咁點?而家都好少人出入 點阻?

1點幾地鐵先岩岩尾班車，保安咁快就大條道理訓？

個刀手係咪已經保釋外出？？

btw有罪案發生係冇得阻 直接入 冇罪案先可以阻

成個警隊失職都唔需要停職 保安失職又唔使停職
原來又係居民搞事

計啦撚樣, 唔計無理據又要衝出黎柒

而家係真係有「予逮捕人士」入咗大廈，而因為保安畀錯口供而令警察收隊喎。
平時話唔畀警察入，係佢未證明到有「予逮捕人士」喺入面就亂搜亂拉。
係咪可以分返開？

2嘅話應該係聽到住戶咁講 係應該由個保安call保安室去巡 之前打去樓下看更叫人上嚟閂總制都係搵保安室啲人 唔係搵樓下保安上嚟喎

計你老母咩20000一個保安搵你管理死撚得，仆街

圍個保安佢就會call上頭嚟啦

正一傻仔活係自己的世界

中場休息WC位
分區經理啊joe飛taxi中，
大約1:00am到達現場。

在場好多住戶同業主，人地緊張自己安全都叫肉酸？

好心你係呢行又唔高職位唔好衝出黎柒啦
保安仔講到自己管哂成間保安公司, 知哂條數咁
講你話咩行內人嘅數出黎啦 傻9
真係唔識扮識架wo你

肉酸咪肉酸囉，隨時身邊有危機出現
唔會再計較呢啲嘢架啦，而且加強保安對所有住戶都有好處。
你講咁多人嗰方面，因為宜家立案法團主席唔出黎發聲，所以咪咁混亂囉

17~18k 底薪 計埋其他嘢有20k

居屋有撚17I

一來保安唔係公職人員，人工又低，基本上公司可以輕鬆炒佢。
但你地咁大班人，小題大造，係人都知保安係訓覺架啦，係你成功爭取到炒左佢又點? 你個心會好過d? 我睇唔到有咩咁偉大

無圍保安呀

唔好咁敏感 都話上面個問題同依次件事無關，我係想知上面既情況大家期望係點。兩件事係分開，我問既係一個假設有一個情況係咁既話

每一句只係講點柒乜柒, 保安仔
計條數出黎都唔識, 收收皮啦
公用地方水電唔洗錢，電梯保養 園藝唔柒要錢？
你話要幾多錢一個月丫拿
你係呢行丫嘛, 你講丫, 一個月要幾多呀??????
講唔出?

其實個問題收幾多管理費 佢搵個保安都要做嘢 唔係返嚟偷懶 咩人入嚟都唔知

個呀joe竟然肯出黎?

嘩屌你突然間淨係filter做居屋你玩撚曬

洗撚我講，人地貼撚左係大堂，你真係正宗衝出黎柒計啦，計你老母

啊joe千呼萬喚始出來

咁點解咁多其他唔關事嘅市民，隔離區議員黎圍? 係咪小事化大，製造矛盾? 好惡

Joe 出緊來
話1點前到

在場人士都有話唔係為咗炒個保安
而係個管理制度到底係點 要點改善先可以令到居民更加安全

你睇緊啲乜撚嘢呀

你覺得係小題大做，我覺得好撚大件事因爲我就係住戶，發生兇案地點同埋兇手住處都離我住所唔夠三百米。

小題大造?而家好嚴重喎 失職呀 係人都知代表要接受?係人都知黑警濫用暴力啦 唔駛追究?而家係要交代 幾時話要炒咗佢?唔交代下次放個殺人犯入嚟都唔知?

咁個屋苑係居屋嘛，仆街，痴線小學雞你唔講豪宅

Push!

香港人 我地818係過二百萬㗎!
[非專業(2)] [徇眾要求] 我想用我嘅統計學幫下民陣

你都痴撚線頭斷又講新都城後面就淨係filter居屋 戇撚鳩

改革全世界，真係好撚勁

又係民賤聯
票數都近 文宣矛頭指向條保皇狗區議員 為民主派爭多一席得一席

job哥

我都想睇下你計學下嘢

宜家件事係發生係新都城？新都城保安都唔可能俾到20000啦，無知好可怕。衝出黎柒仲得人驚

人地屋苑點管理使唔使向公眾交代? 一班記者上晒去，係人都驚答錯野啦，你都要俾時間人地管理理開會傾啦，仲想人即場答? 人地如果話加強下陪訓就算，咁你地又會唔會即刻散? 基本上對保安公司唔公平

請個保安返嚟瞓覺？

八達通拍卡同埋cctv咪得囉
要個保安 玩鳩警察同居民丫

其實真係唔算小事
你講隔離區議員過埋黎，大佬啊，佢走過黎我控制唔到佢架喎，本區議員凌文海又唔出黎，住苑立案法團主席又唔出黎，管理公司高層又唔出黎，你想點先

佢地話有嘛

都話大堂貼撚盤數，計你老母🤣🤣🤣🤣

支持街坊

屋苑管理唔需要向居民交代
神邏輯 收咗錢唔使做嘢

大家要小心 呢個人 好似保釋左出黎

我地嘅答案咪有罪案發生冇得阻囉 我地期望就可以阻到黑警上樓?

交待係唔俾時間人地準備，狂叫答啦，答啦。睇到都覺得尷尬

你圍住人 人地都做唔到野答你唔到傢啦
老老實實 不如你直接講想要咩答案

睇清楚d，我話公眾

同意

保安今晚有無曾經開工我唔肯定，但佢無係直播現場出現過

笑左

我冇圍住人囉唔好老屈我

FC 左?

咪on9啦
香港仲撚有法律咩

下午已經有住戶問過啦，佢地話會今晚交代

圍保安公司係唔會令警察驚架

呢個post嘅五木人
應該係保安仔 ip 都唔洗check

如果真係保釋左仲好

已經24個小時
搵咗個經理嚟而個經理畀佢上司話咗唔可以搭任何答案
如果個經理嘅上司阿joe已經依家話搭緊的士嚟答

唔關事唔圍得?照你咁講圍狗屋嘅都唔關事呀 又唔見你出嚟講?隔離區議員你咪屌佢做咩嚟囉 問我地做咩?有人失職 保護公司知條友斬完人入嚟乜都冇做嘢 叫保安公司?我有比錢要你地交代小事化大?保安唔偷懶咪有矛盾製造到呀 blame the victim 你都好惡 人地去拎返個交代保障返自己安全都唔得

啲職員話公關會遲啲覆班居民唔收貨

邊撚度公眾在場嘅好多都係居民囉

幾清晰依個手足

笑撚到仆街，唔係你係咪裸跑先

岩岩立場哥d語氣好似達哥，果然睇開

唔圍更加答唔到 由晏晝話答 答到而家圍先有呀joe嚟

人地保安公司係向業主交代，而唔係做show俾一大班記者睇，所以你咁樣俾壓力逼人答問題係唔合理，反而真正居民想同保安公司溝通依家都嚇到唔敢出黎

改革保安公司=全世界真係好撚勁

講人話。

老老實實 不如你直接講想要咩答案

在場嘅邊個唔係居民呀？？痴線㗎硬係要老屈嗰班人係公眾

支持你改革保安公司，好野

影嚟睇下

唔洗認, 又唔洗否認
on9仔係有樣睇嘅, 保安仔
你要唔講道理咁盲屌嘅, 我同樣都可以跟你唔講道理盲屌你

大把唔撚係居民啦

咁你有冇份俾管理費啊? 你住第度用另一間管理公司，點解講到關你事? 隔離屋有人打仔關唔關你事，使唔使吹雞搵一大班人去佢門口叫佢交代?

你點知?

本身9點係管理處入面交代
因為太多業主同住客想參與
所以管理處職員出左黎同咁多人一齊交代呀

屌，肯定係公屋仔。。。。

居屋私樓一定要貼盤數出黎架啦

一定係英美暴徒

冇膽咪認囉，正柒頭

咁成大班記者又live 咁，都係想俾人睇我地睇群眾壓力啫

好撚勁, 又係一眼睇哂
勁撚過智能燈柱
直接scan哂在場300幾個人
得出: 大把唔撚係居民

中共唔請你做智能燈柱真係浪費咗
話哂你都係一個高級嘅保安仔

你自己睇返live，有問過現場邊個係業主同住客
好多人舉手

居民又會做蘋果 01直播

記者要嚟又關我地事?有群眾壓力都冇人出嚟交代喎

搵到話到事嘅出嚟傾啦

佢係on9仔黎
無理據支持就直接盲屌架啦

你嘅見解同警察一樣喎 記者第四權阻鳩住你做嘢呀

係啦，係啦，收皮啦柒頭

蘋果 01直播唔係記者做

保安仔見識係咁, 無計
奴性極重
一個自由民主社會完全唔岩佢

係啦，2萬蚊保安理據

你收先啦 為駁而駁

係啦係啦高級保安仔
收皮啦撚樣, 智能燈柱

佢會話肯定啲人扮住客

推推推

我住居屋 廣明呀 平時好少睇呀

笑到仆街，係啦。追你既民主自由啦

講真，圍保安真係冇乜用
最多你話保安廢，訓教失職
不過就算條保安話見到條友，都未必幫到拉人
既然手足心中有數都知道條友係入面，保安答見唔見到冇咩分別

轉睇左太古live

係啦, 行內人仕高級保安仔, 數都講唔出黎, 話係行內人仕

我支持頌明苑改革佢地保安公司嘅制度

管理公司幾時變左要向公眾交代? 咁你live得就係想俾d唔關事嘅人食花生啫。咁管理公司無啦啦由向住戶交代變成響全港人面前交代，咁佢係咪會有壓力啊? 佢都驚答錯會影響公司聲譽，如果篤灰又會影響員工士氣，叫人點答?

而家要令黑警驚

一睇已經FEEL到大陸味個老婆都肯定係大陸人.

法例規定架

出現啦
原來係廢老 高級保安仔
明哂
大家明啦

答咗你啦

你咪繼續老屈居民做公眾囉
你咪繼續老屈啲記者阻鳩住你做嘢囉

係啦，不停重複又重複

咁你拉埋黑警黎講?

咁又關你咩事?你住頌明?隔離屋打仔緊係關我事啦 犯法虐兒呀打仔同而家呢件事有可比性?我會吹雞叫佢唔好打 跟住報警 交代就唔駛啦

大佬落黎就岩撚曬。
現場巴絲幫問佢，
如果將來有黑警想入屋苑，
會唔會放入村?

無老屈，live就係公眾，如果唔係live黎托

係呀 平時冇睇 所以咪叫你貼出嚟討論下

我支持公義
你們可以來斬我了

因為記者在場所以唔需要向居民交代

見你都係不停重覆再重覆無理據咁亂屌
跟你高級保安仔學下野姐
廢老成日都話經驗多嘛
廢up無理據嘅經驗真係唔多
唯有跟你學下野, 廢up下

joe哥好過黃埔個條串柒柒

冇貼就搵管理處啦，唔係叫我貼既

因為黑警個到係比喻唔明?圍保安公司緊係唔會令到佢地驚 所以去圍狗屋嘛 同樣道理 圍狗屋都唔會令到保安驚 所以關咩事????

個問題係小題大造，隔離區個議員都過埋黎，搜証係黑警做，又唔係保安做，你再逼保安都無用

我唔係話管理處冇貼喎 而家想討論咪叫你貼出嚟睇下囉

一定唔係

有第三者在場，確係有權唔答你喎

夜更保安難請，相信不少頌明保安遞信

而且條扑街有智能卡是住戶，香港保安一定唔理，你問住戶多一句又屌你老母！

咁你行出呢個廣場做咩呀
留喺私人地方做呀笨

追究d乜? 追究個保安定保安公司?

屌你老母我住呢度嫁！你第一日番工？我要投訴你

咪衝出黎柒啦，你條傻仔計數計管理費。。以為得清潔保安開支，真係低質到不行了

都話隔離區議員嚟唔關我地事 spin完未?你去叫隔離區議員唔好嚟啦 你覺得小題大造 但居民唔覺喎 自己安全受唔到保障 而家係迫保安交代 點解琴晚當值保安失職 又唔搵人去巡樓 要街坊做 呢啲係保安嘅職責掛?

吓 咩事
有冇detail? 如果佢係啲物管
都幾無辜

why not both?

人地要最低工資請G4呀，明未？！

冇人話要問 而家問題係點解唔知佢入咗去 問佢話冇

真係頂佢唔順

可唔可以計下比我睇姐

原來而家要個保安唔好偷懶 睇下有邊個入嚟係G4咁勁?!

好明顯係保安個人問題啦，咁你想公司交代乜? 不如直接要求公司以後要點做算啦，散水啦，唔好玩咁大

無限阿joe

夜晚人流少 門口又得一個
唔知都算 答又答錯
cctv又係彩色都係見唔到有藍色
夠曬瘋狂

唔係喎 保安公司都有問題 唔巡樓要街坊自己巡 仲有保安問題咪即係公司問題囉一直要求緊公司以後要點做 但呀joe拖咗成日都未出現 咁叫大?有人入嚟都唔知先叫大喎 你去頌明叫街坊散水啦 係連登叫冇用

件公屋狗管理費都未交過就由佢啦

現場街坊幫問白鴿問題點搞呀！
叫佢比張卡片來好wo

唔使保安㗎啦 嚟瞓覺咋嘛你話

嘈乜春
管理費點用有哂數計好哂貼係大堂

佢地嘅concept好搞笑 請人返嚟唔駛做嘢 出事唔駛負責 同政府一撚樣佢地做老板 啲員工一定做得好開心

關公司咩事? 間公司鬼知你果個屋苑發生咩事，個看更自己懶，你估佢會同公司匯報?
咁有記者live 阿joe 餚底唔出黎好正常

咪係，有兩件傻仔衝出黎柒

保安人工低
夜晚要瞓覺
好難請㗎

班搞事嘅暴徒收皮啦

係啦，出左事要不停咁巡唔好俾佢停

唔關公司事?請返嚟啲員工懶 唔匯報 即係你公司請人唔掂 訓練唔掂喎 同埋管理處保安室係咪有mon睇曬咁多座發生咩事?你收到住戶咁多錢 出事又話唔關公司事?收錢關唔關你事?呀joe由今日晏晝 冇記者已經淆底啦

緊係啦 唔通坐係到等運到?出口又唔封

寬己嚴人咪你呢啲仆街囉

有冇數目睇下呀

你直接講你想保安公司要點做算啦
係咁chur人，我淨係知你地想炒左個保安

自己落大堂睇啦，仆街

我對自己返工都好嚴格 唔會有人入間鋪都唔知有錯就認 比人鬧嫁啦 唔係係咁搵藉口喎

（撇除最近既政治問題討論）
其實係咪個保安按公司程序做野，所以將案件交俾警察處理，而唔能夠對外講任何野？
係同一時間，個保安好大機會唔再出現，因為佢係證人之一？

幾時話炒咗個保安?係咪要訓練好啲員工唔好偷懶 有人入嚟唔好唔知

想問下阿joe係邊個？

原來係賣野既，唔怪得咁大怨氣，俾人屌得多，係慘既

但佢答冇喎唔講得應該係唔答 個保安係隔離座出現咗呀

咁小事都瀨到去保安公司，洗唔洗告到間公司破產啊?

你睇晒先啦，現場講左十次話唔係要炒人，而係改進方案
同埋有問佢會唔會處分果兩位文職主管，要佢答應唔可以炒，佢都立即話唔會因為佢地回應而處分，佢地只做自己工作

佢認為訓練左就得架啦，世界真係美好

pt返下唔得?同埋我好耐冇返 成個月 仲有怨氣比人屌得多?

結果: 炒了現管理公司，再招標，咁難頂請唔到保安，間間公司報天價。

如果條友用智能卡入又係住戶，check甚麼？ 香港人，如果係住戶俾保安問，唔屌死保安？？

看更唔關保安公司事關邊個事?

成晚其實係浪費時間出出氣

區經，樓上有LinkedIn

仲有未打曬呀 懷疑有罪案發生應該係封出入口 搵人巡樓 唔係乜都唔做 仲有應該要盡快交代事件 唔係拖足一日

條女把聲

正常懷疑有罪案發生係要報警囉

冇人話炒 冇人話check 係要唔好蛇王訓教 咩人入嚟都唔知

玩到咁大你估個保安仲有得撈?
chur到記者又議員又live，以為你想告到間公司破產

浪費時間?要交代係浪費時間?

又怕人屌唔俾炒保安，咁又關文職事？

同岩岩講電話既態度轉晒 岩岩串過馬撚

報咗啦 黑警未到係咪要封出入口 巡樓先?保安職責嚟喎

屌那星又想閃人，叫牙祖都係濕鳩黎。

佢冇得撈咪等於居民話要炒保安喎 有記者議員live係告到間公司破產?黃埔告咗未?

萬九幾人望住

咪就係，根本搵人出氣，聲大夾惡，小題大造

封出入口正確，但保安職責無錯係巡樓，不過唔係懷疑有罪案發生以身犯險

你又知佢訓，智能卡入又係住戶，自然唔會留意啦

幾時怕比人屌?你要問下點解保安公司搞文職啦

擋住住客唔俾走，你講就易

保安唯一要做嘅就係觀察
佢冇睇嗰個人亦都冇睇cctv

唯一要做嘅嘢都冇做
保安做乜撚嘢㗎
真係請嚟瞓覺㗎

小題大造?而家保安公司收咗錢 做唔到本份唔嘈得?係搵人出氣就今日晏晝出啦 駛撚等成日?

好理想架，諗得。揸刀，警察都走開叫支援啦

屌，封，當香港人綿羊

都話人地要G4,出左事要幫警察搜證封撚晒成條邨d出入口，遲d樓下個保安都要揸槍

當保安偷懶訓教睇唔到犯就係必錯架喇，另外當有斬人犯上左樓已經唔係由何人可以巡架喇，依個責任係差佬做架喇，到依家你又可以話番因為保安比錯口供搞到差佬收隊，咁依個責任係個人責任唔關公司事架喎
同埋都無可能100%確定到每個請番黎既人都唔會偷懶架喎

你對客如果做錯野，你個客會唔會又投訴你公司又call記者又call議員?

咁乜都唔做?保安守門口都預咗有危險喎

咁嘈黎為乜指住鬧開心啲？

咁果個人係果到住又自己拍咭入，玩下手仲識嘅添，無嗡留意佢出入都正常喎

朝早見完個同事，無特別留意轉過頭都唔會記得佢著咩色衫啦

你又知冇，智能卡入加住戶，都要留意件衫，我係佢即走，反正區區缺人，費事同你班友玩

呀，好呀，等返三五七個鐘先去返工

有住戶表示佢到11點就訓 訓同唔留意係2件事嚟

果條友憤青黎，周圍撩是鬥非，反社會人格

唔易咁乜都唔好做?請人都唔易呀學你地講 咁唔請?同埋2點幾都好少人出入

係啦，豁出去捨身成仁

所以依家個保安唔喺個場呀
上面兩個答囉

給絕望的你2: 國師陳雲預言運動如何收科和如何影響香港未來發展

佢扔曬啲刀 睇cctv睇到佢有冇帶刀啦 黑警走開叫支援根本唔合理喎 又拎嚟講?

想搞清楚啲野，點解會assume保安會知佢係斬人兇手，而要佢去封入口同巡樓？

依家無啦啦一班人走入黎話住戶係兇手，個保安就信你？

2點幾好少人出入啦喎

頭先現場又問高空擲物點搞，答佢報警又唔滿意

即係平時你又唔屌柒佢。。。出左事先屌？

屌，真係好痴線，住戶都當賊咁處理

好撚多憤青

係呀 呢啲連街坊都做埋 點解保安唔做得巡樓唔係做開?

保安要揸槍

又封撚左棟大廈，逐層搜！

你知唔知發生緊咩事嘈緊咩架

街坊都照做咗 保安公司乜都唔做出入口都冇封 由得條友走 仲要隔成日都未出嚟交代

首先我做錯嘢 件事係要去到睇漏斬人嘅人走咗 咁嚴重

一個局黎架？
呢次咁快捉人做野
比左安家費條友
等比人知黑警會做野
呃尻人黑警會做好事

都話叫保安公司出嚟交代 咁耐都唔知咩事?

個保安憑什麼封鎖出入口

勁

做錯野就個人責任？咁林鄭做錯野又個人責任？

其實昨晚Ｄ街坊強行看cctv，已經違反了所有指引，大家屌黑警時就要法院命令才俾，現在就一群街坊迫管理公司就得

你估真係坐係到乜都唔洗做淨做呢單野咩, 公道D啦

落樓圍都咁多人，你估打去問嘅電話會少?

做得保安好好記性嫁 樓下個保安成日同我講我屋企邊個邊個返咗嚟 佢唔係唔留意係一到11點就訓教喎 聽居民講

形勢比人強

訓教叫做嘢咁咪走囉 而家係要你留意有冇人入嚟喎

要3 5 7個鐘?

老實講 住戶犯法佢都係呢度住戶 管理公司有咩權唔俾佢係屋苑出入

不如你答左我先？

個看更唔知頭唔知路 憑乜要聽班人指指點點？

你話佢睇漏眼okay，但要佢係黑警黎之前去封出入口？

唔好咁理想化啦，保安業流動性大到你唔信，特別係夜更

我覺得你地先係反社會人格 凡係大家都認同嘅都要拗

你話嫁

公契冇俾權力法團及管理公司封公共出入囗，業主有權自由出入

真
保安巡樓定鳩行篤幾下算

我問你要封幾耐呀！保安仔，係咪唔想撈？

好似大家都企係你對面

其實有曬片點解會唔知頭唔知路?佢訓緊緊係唔知啦有罪案發生唔封?保安有資格做呢樣嘢喎

黃經理好攰 覺得佢有d慘

同業

講緊斬人果個入大廈同保安打埋招呼，都仲話無見過人。

因為住個棟樓嘅人一早落去問看更 點會唔知呀有曬片斬人都唔信

好勁乜都可以拎斬人嚟比

明天應大半夜更走，到時又屌冇人，成個保安業缺人，真係唔怕你

我唔係住個到喎

我地呢度個個人都係想教你，凡事唔好去到咁盡，見風唔好駛盡利，要留一線餘地

屌 依家講緊黑警黎之前呀
佢點知真係有罪案？封樓呀大姐，點都要等黑警黎下話？

你封左出口，有條傻佬留係大廈，上左樓斬死人，邊個負責？

正如太古個站長落閘都俾人屌老母啦

正常有人入嚟望一望唔係正常?

係呀 你地嘛覺得人地小題大造

冇人話要揸槍喎

只可以講有街坊走去自己巡啲有可能有斬人犯既樓係白痴，依啲係要報警等差佬做，同埋屋宛既保安當佢係知道有犯係樓佢責任係報警，封出入口係差佬做唔係保安
假若保安因為偷懶訓教而睇唔到懷疑既斬人犯上樓
就係佢個人問題。

個保安點知佢斬左人呀？你地話佢件衫有血跡，你地親眼睇過？

點解唔封得?你係咪做保安?

牙Joe 我好攰啦

係呀 唔好睇cctv 唔好搵個人出嚟 黑警唔駛拉人最好 黑警係用嚟清算人 而家係有人斬人喎

搜？？？ 公契一般只俾法團在維修時，預先通知進入單位，其餘事件，住戶可以唔理管理處

你真係唔識架喎，講緊同條友打埋招呼，都仲話無見個人呀。

算9數，你真係乜柒都唔識架

打電話都係呢單事 打電話嘅聽電話叻繼續聽 高層都要聽電話?除咗呢單仲有咩做 分下邊樣重要啲先做嘛

咁撚過份

望了，21樓洪生，hello

不如放黃經理 郭小姐走先
佢地琴朝5點已經開始做野

冇人話唔比佢出入 係嘈緊點解保安唔知

同意，到時因爲有大量人上左樓有住戶唔見左野或者有意外，又入個保安數？

咁點呀, 訓左定無訓呀? 佢同個人打招呼即係無訓啦

仲有班人問有無著藍衫人出入定指名導姓講個疑犯名呀

呢點有針斟
我大廈都有一個保安問過我係咪住喺到
係有認唔到人係有機會
（利申廿年住戶

勁多人

慎防黑惡勢力蔓延禍港，提防本地非法操縱妓女賣淫集團

鑒於近日有無辜香港市民慘遭黑勢力人仕襲擊，現懇切呼籲各香港市民不論男女，請慎防本地非法操縱妓女賣淫集團，保障自身安全，萬事小心，切忌助長黑惡勢力氣焰

咁你聽緊電話點做其他野呀，無得HEA應架喎

黑警嚟之前 佢斬完人條片已經即刻傳 街坊一早落去問保安有冇見到 跟住斬人條友又返上樓換衫扔衫 落樓大把時間 佢冇睇漏眼 分分鐘捉到人

憑咩信個住客斬左人？

條友真係唔識架喎，仲又惡到死，好似返工訓覺殺左人老母咁，又聲討又盛

仲有，管理處個經理實聽電話啦，你見現場班人都講話唔到事嘅就唔好出聲，叫個話到事出黎，我唔信COUNTER職員仔會耍走到班客

頭先有個女士大大聲話個犯依家保釋左番到屋企
佢覺得唔安全 要保安公司做野
我先話唔通保安公司有權唔俾住戶番屋企？

問多兩句份工都無埋

元朗個站長開車門都比人屌呀 佢把刀其實係隧道草叢扔咗 佢本身諗住返上樓換衫走 邊到有帶刀?點斬?

即刻傳，咁洗唔洗當值期間mon住fb 連登?

下 早更仲多人 個看更都認得 夜晚仲少人唔認得?

咁咪走 佢係到到仲衰過cctv

我認知中大部分住宅保安都係鳩流流
見人就放
最多就爹兩句
唔認得係有機會

利申已前做物管做過control組長、做得control，操作ＣＣＴＶ檢査record係基本技能黎喎、就算夜班點柒都冇理由唔識
做得control一定要熟自已side環境、座頭CCTV―般都係DVD Recorder、機身playback揀時間真係咁難？

原來係咁 巡樓呢?看更訓教呢?

你睇新聞就梗係知佢掟左把刀，你作為一個保安人員，什至當時既保安主管點分析佢危險程度去到邊

佢開頭直情話無見過有人係果段時間出現過呀。

條友根本一開始就覺得個保安失職係罪大惡極，講極佢都唔明

其實cctv影到佢2點幾走咗 點解要封咁多個鐘

下樓上好多人屌你睇唔到?

訓，俾14000，12碼，要看更做理差人工作，又要有律師的能力，仲要一看知你斬了人。

一句，揾人出氣！

兩個經理一路都無提過保安主管 會唔會編制上缺左人？

太太太太。。。理想化可以傾點樣做好啲而唔係屌人冇做咩。。。漏左做乜。。。。講就易。。。

我地係想教保安 做嘢要盡責 夜晚唔好訓教呀仲留一絲

其實依家係搵人出氣多啲，又唔俾人走

住個棟樓啲街坊一早落去問咗佢 有埋片佢斬人

操作最重要指引只供授權人士看都冇守啦

白痴?白痴得過呢到嘅人仲話訓教係啱 要留一線?仲話啲街坊圍係小題大造?巡樓係咪保安責任?

有曬片佢斬人喎....

同你講野好似教仔咁，訓覺算

你自己去睇下條cctv片判斷下有訓定冇訓

出入呀 有咩問題?

咁你識啲咩?看更偷懶係啱?

唔撚好柒啦 成日屌鳩佢地瞓覺架啦

而家有個斬人嘅入咗嚟都唔知 唔惡得?返工訓教係啱呀?仲兜保安公司一早兇嚟交代咪冇人聲討囉

綜合下居民既問題同訴求：
1 保安返工，係可以比居民拍卡入，但佢都有責任留意入黎既人，如果唔係就咁放閘機就ok，如果佢個時睇唔到就答唔知，而唔係無藍衣阿伯入過黎。

2 負責CCTV既技工下午6點收工，咁6點之後係無人負責CCTV，而保安又唔識禁，又無鎖匙禁黎睇完講返比住客知。

3 案發20小時後，都未有應急方案去應對斬人事件。

4 保安公司對下屬保安員既指引係點

咁高層負責聽電話?處理唔到呢件事?

耍唔到咪叫話到事嘅出嚟囉

你好似混淆左警察同保安ge職責，星期五睇下佢地回交代啦

大量人上樓應該係保安嚟喎 唔見嘢有意外 唔關保護公司事 關邊個事

發現黃埔同將軍澳保安公司都係痴撚線
管理層係完全無比過清晰指引保安員
相信淨係分左更，巡下樓，住邊座，鎖車就算

條友都痴撚線 講到保安返工瞓覺天經地義咁

咁你慘啲又有人話斬人條友同保安say hi?

你問保安點知條友斬人 關黑警職責咩事?

咁高層負責聽電話?處理唔到呢件事?

你自己答左你自己啦

係呀 你唔打長啲?以為講緊封出入口

上面唔係有人話保安短缺咩?

喂, 其實你都未搞清楚件事，講到自己係現場咁

D客俾片個保安睇係幾時呀?

街坊落去問 比埋條片 駛撚上連登咩

想知係咪得香港保安係咁hea

timeline呢

咁我樓下嗰個認人癲到我親戚嚟都要問

你以為 即係你理解有問題喎

應該唔止
但係香港保安係呢方面特別出眾

失職唔係罪大惡極 失職係好平常嘅事?講極你地都唔明呀 佢失職 住戶咪有資格嘈 你地又話唔得

咁係佢認真返工

保安有咩人入嚟都唔知啦

將軍澳睇黎可以挑戰黃埔傾通宵

照佢地LIVE所講的話、有CCTV Panel 即係control room 有中央control system可以睇哂各座CCTV
話CCTV Panel 有lock ,control組長當値/可以聯絡既Officer ―定有PW
就算佢地冇、都一定有指引方法可以通知２４小時可聯絡既高層拎pw
Internal Report實要寫做record備份

除非。。。佢地夜晚control room冇人當值

住左近的手足！

如果見到斬人的（傻佬） 出黎

請通知聲！ 有野請教佢！ （被人斬的第一身感受）

Thanks

依家d保安見有人就禁制開門
雖然係幾方便，但變相唔安全
除非佢認得你係住戶

危險由得佢周圍走?同埋睇cctv佢冇刀喎

問題就返去大廈住戶到
打個密碼/拍卡開好似會死咁
下下要保安自動波

唔駛你做埋黑警份工 好清楚咁知咩人入過嚟就得 而家唔駛一睇就知邊個斬人 律師都冇呢個能力 而家做保安都唔知咩人入去 住戶擔心自己安全=搵人出氣?有咩氣出?

Err
佢返到去仲會落街？

而家要同保安公司傾囉 佢地唔出嚟傾 圍你地又嘈啦

大家講到明保安以後唔幫住戶開門
咁至少可以降低少少風險

集體失職

唔比人走係正常喎 今日晏晝話今晚交代 而家都未交代到 比你走呢世都交代唔到?

傻架，你點估到！

但佢用雙刀！！ 總之想⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

同你講嘢好似同緊藍屍廢老講咁 做錯事都唔鬧得 去訓啦你

係呀 仲要話啲人圍係過份 可能自己訓開 唔想第時冇得訓

唔係細嘅出嚟聽電話?乜高層要聽埋電話咁慘高層咪可以處理到囉

我幾時話我自己係現場?你要問下個棟樓嘅住戶啦

tko tg gp有

係你表違得唔清楚係邊樣喎

都岩，開始好多住戶都大安旨意
唔記密碼／拍卡要保安開門

你上帝視角 開撚晒天眼緊係咁口響
事實就係你當佢咩都知 返緊工又要睇人又要睇網上流傳斬人又要上連登update資訊
個看更的確有失職
但事實係正常人都唔會一開始諗到件事咁嚴重
而且就當個看更真係知佢掟左把刀 唔俾佢屋企有第2把?

我唔見得我打多左幾多隻字令到你明白左喎

會呀 你唔講咪以為封出入口 你講咗就即刻明啦

返緊工睇人係佢職責 斬人都唔係連登睇返嚟 係啲街坊落樓搵人問佢 一開始已經話有人斬人唔嚴重?咁cctv睇到佢係21樓落大堂乜都冇嘛 點會有刀

63C.
危
急處境
(1)
如第1(3)保障資料原則及第3保障資料原則的條文適用於個人資料，便相當可能會損害以下任何事宜 ——
(a)
識辨某名個人的身分，而該人合理地被懷疑處於或該人正處於一個危
及生命的處境之中；
(b)
將該名個人處於該處境一事，告知該人的家人或有關人士；
(c)
進行緊急拯救行動或提供緊急救助服務，
則該項個人資料獲豁免而不受該等條文所管限。
(2)
在本條中 ——
家人
(immediate family member
)就某人而言，指藉血緣、婚姻、領養或姻親關係而與該人有關係的另一人。

你唔係做保安好熟呢啲咩?

嘗試就現場直播補充 有錯麻煩再補充

看更有問題:
雖然刀手係住戶 即使刀手未換有血跡嘅衫 但仍然處之泰然 冇即時採取任何行動 甚至有人聲稱看更冇報過警
有業主2點前打電話通知管理處 要求看更檢查閉路電視 看更回應睇唔到playback
同時有人聲稱有畀看更睇斬人片 有人聲稱見到刀手入咗棟樓 有理由相信該棟大廈有危險 看更種種理由遲遲唔睇cctv(要警察在場/需要技工/主管開門) 冇即時採取任何行動

管理公司有問題:
有人聲稱看更話唔識睇playback
看更話唔可以睇playback 需要技工/主管開門 但有人聲稱條匙其實一直掛喺保安房 管理公司可能冇提供足夠訓練
管理公司回應業主唔知有斬人事件 有上報問題

條友真係好廢 凈係話加強保安有撚用 扑埋野 仔都有埋 你叫人戴安全套有乜用

點解冇報警, 成班保安員都怕麻煩唔做囉.

原來互相卸膊

呢個真
保安最興大事化小
幾年前見有會然投訴鄰里噪音都要自己落手對付

不如考慮下保安公司交完代 動議換保安公司啦
既然佢地都失左民心 之後做咩措施d住戶都唔滿意架啦

成個保安公司都ON9
下又怕麻煩唔做唔報警, 上又唔知唔了解衝出黎俾人錫春袋.

好難操作咩

咪覆條友，直接block左佢啦⋯⋯
條友返咩工，都肯定咩都唔做，淨訓覺
講多無謂

屬於香港既#metoo行動上線啦

方法已經比左你 係咪想要國際關注

夜間保安: 嘩! 好多制呀, 電話我都未識用, 都係唔好攪喇.

上左年紀D人係聞塞D

正如大把上左年紀都唔識用智能電話啦

事實就係發生左, 你可以時光倒流咩

不如你講下你有咩高見

話得事嘅都唔見人 講完有咩用

呢樣講唔通
因為廢老阿叔係未有智能電話年代識買甜碟VCD打飛機

斬人疑犯未被保釋
鍾議員喺差館嘅第一手資料
From 直播

9成9嫌麻煩又唔想揹鑊就hea過算

現場情況點

女街坊好勁

痴撚線

不如業主企出黎叫換保安公司啦

男街坊粗口助攻

3點都嚟 仲拗緊

太古都仲未完

D座保安god bless u

訓教

玩到宜家 , 街坊好撚堅

猛咁叫高空掉物 , 阿joe阿joe , 好撚大聲 , 堅

的士司機笑得好開心

上的士

依個阿哥唔好i住人部車啦 傻架咩
比人告呀你口罩都無

香港人發火唔訓覺真係勁

香港人果然係最撚癲生物

的士佬

的士上面係 Joe?

yes

起左標

將軍澳手足都好勇武

班友2晚通宵都唔累

將軍澳街坊們有料 , 辛苦曬

走唔到咪慢慢計錶

搞咩玩到坐馬路

架的士咩事

推呀

香港人，做嘢！